%---------------------------------------------------------------
% SLO: slovenski povzetek
% ENG: slovenian abstract
%---------------------------------------------------------------
\selectlanguage{slovene} % Preklopi na slovenski jezik
\addcontentsline{toc}{chapter}{Povzetek}
\chapter*{Povzetek}

\noindent\textbf{Naslov:} \ttitle
\bigskip

\iffalse
V vzorcu je predstavljen postopek priprave magistrskega dela z uporabo okolja \LaTeX. Vaš povzetek mora sicer vsebovati približno 100 besed, ta tukaj je odločno prekratek. Dober povzetek vključuje: (1) kratek opis obravnavanega problema, (2) kratek opis vašega pristopa za reševanje tega problema in (3) (najbolj uspešen) rezultat ali prispevek magistrske naloge.
\fi

Moderni programski jeziki omogočajo dodeljevanje in spro\-ščan\-je pomnilnika med izvajanjem programov. Ustrezno upravljanje s pomnilnikom je zato ključno. Razvili smo funkcijski programski jezik, ki je len in ne uporablja čistilca pomnilnika, kot je to običajna v praksi (Haskell, OCaml). Namesto čistilca predlagamo statično analizo, v osrčju katere sta princip enojnega lastništva in izposoja. Čiščenje pomnilnika v razvitem jeziku je v celoti deterministično, tekom izvajanja se skoraj povsem izognemo dodatnemu delu, statična analiza pa zagotovi, da ne prihaja do smetenja in izvisenih kazalcev. Za programski jezik smo razvili tudi prototipni prevajalnik, s katerim dokažemo uspešnost statične analize in pokažemo, da upravljanje s pomnilnikom že v prototipni implementaciji deluje zelo dobro.

\subsection*{Ključne besede}
\textit{\tkeywords}
\clearemptydoublepage
